美領事：香港應該做自己 你在印度至太平洋中 對世界舉足輕重

Consul General Kurt Tong

Good afternoon, ladies and gentlemen.

First, allow me to extend my greetings to the alumni association of the Hong Kong University of Science and Technology’s Kellogg Executive MBA Program. The Kellogg program is world-renowned for its excellence, and it is a great pleasure and honor to have you here today. Thank you for your support for today’s discussion.

I also want to thank The American Club of Hong Kong for providing this fantastic venue. I can think of no better place to consider the past and future of Hong Kong’s role in the Indo-Pacific economy than here in the Clipper Room, looking out over Victoria Harbor, and standing in front of a portrayal of Hong Kong’s port in the 19th Century. The American Club has been a steadfast and valued partner of our Consulate for close to a century.

Hong Kong’s Economic History: A Cross-Roads for the Indo-Pacific

The U.S. Consulate in Hong Kong actually first opened in 1843, and we celebrated our 175th anniversary last year. Brainstorming among the Consulate staff, we have used our anniversary to reflect on what binds America so closely to Hong Kong, to China, and to the rest of the Indo-Pacific region.

The United States has actually been trading with China for even longer than Hong Kong has existed, starting with the Empress of China, which sailed from New York to Canton in 1784. But the crucial point is that, from that time, though the opening of our Consulate in Hong Kong, and on to today — when our trade with the nations of the Indo-Pacific region has reached the remarkable sum of $1.8 trillion! — America’s vision for the Indo-Pacific has remained one and the same: a vision of open ports and open doors, and of peace and free commerce, with all nations committed to an open and fair architecture for trade and investment in the Indo-Pacific.

And 175 years after we opened our Consulate here, no other city in Asia so closely reflects those values, and that optimistic vision for free and fair commerce, as does Hong Kong.

History really can be quite instructive. Looking at that history closely, it is noticeable that commerce, trade and shipping interests have been at the absolute center of U.S.-Hong Kong relations from the very beginning.

The opening of our Consulate in Hong Kong in 1843, in fact, coincided with a noticeable flurry of U.S. diplomatic activity in East Asia, all of which was designed to create new and expanded market opportunities for American traders, including the signing in 1844 of the first-ever commercial agreement between the United States and China. The Hong Kong Consulate was closely involved in supporting that negotiation between Caleb Cushing, the first U.S. envoy to China, and Ki Ying, then Viceroy of Canton, and you can still visit the granite table in the Kun Lam Temple in Macau where the agreement was signed.

The so-called “Treaty of Wang Xia,” was notable at the time for according both parties “most favored nation” access to each other’s market, reflecting the American view that foreign traders should not seek to establish exclusive advantages in their trade with China, or with any other economy in the region.

If you find this history interesting, I encourage you to visit the Maritime Museum and check out their timely exhibit titled “Dragon and Eagle: American Traders in China.” The exhibit provides texture to our understanding of just how central trade and free commerce was to U.S.-China and U.S.-Hong Kong relations in those days – just as it is today. It also mirrors how the United States of America is and has been, for centuries, a Pacific nation – culturally, economically and politically.

Key Economic Policy Principles for the Indo-Pacific

Ladies and gentlemen: It is tempting to think of the Indo-Pacific region solely in geographic terms – to picture in the mind’s eye broad expanses

Ladies and gentlemen: It is tempting to think of the Indo-Pacific region solely in geographic terms – to picture in the mind’s eye broad expanses of ocean stretching between the various islands and shores. This suggests separation, or isolation. But the reality is that oceans do not divide us. If we add economics and people into the picture, it becomes clear that those seemingly wide oceans actually bring us together. We share the same currents, the same winds, and, most importantly, the same goals of trade, peace, and prosperity.

This vision of the Indo-Pacific is about how common interests and values connect us, bind us, and, in doing so, create boundless opportunities. This vision reflects the United States role as the leading champion of free, fair, and reciprocal trade.

Before coming to Hong Kong, I personally spent a number of years working in leadership roles in the Asia-Pacific Economic Cooperation organization, or APEC for short.

APEC, has been working hard for years to achieve a shared vision of free and open trade and investment in the Indo-Pacific region. The organization’s efforts have inspired a number of important breakthroughs aimed at bringing the Indo-Pacific region closer together, including a variety of bilateral and multilateral trade and investment agreements among the region’s economies.

In 2011, as hosts of APEC, the United States outlined four overall objectives for the region.

First, we called for an OPEN platform, one that allows for participation from around the world – including economies not actually represented in APEC – in order to maximize opportunities for entrepreneurs, investors, workers, and consumers everywhere, from all parts of the planet.

Second, we called for a FREE regional platform and a system with as few barriers to trade and investment as possible.

Third, we called for a TRANSPARENT platform in which the ‘rules of the road’ are established in consultation with stakeholders and are known to everyone, regardless of connections or country of origin. In the absence of transparency, corruption flourishes, and regulations can be applied arbitrarily. That harms competition, and the trust and confidence that are necessary for trade and investment to flourish. The rules of the road should be known to all and applied equally to all.

Taken together, openness, freedom, and transparency help sustain the fourth principle we outlined, which is that markets should be FAIR. The United States seeks a level playing field and an environment in which businesses rise or fall based on honest competition rather than government manipulation.

This principle is often undermined when governments directly own the means of production, including via state-owned corporations. It can also be undermined if nations take a predominantly mercantilist view, pushing their own exports while constraining imports.

The United States, of course, was founded on the principle that individual citizens actually occupy a higher moral and legal status than the government. As a result, we tend to favor a minimized role for government in influencing private economic activity.

We realize that some societies in the Indo-Pacific region, notably Mainland China, may have a different point of view regarding the proper balance between the rights of the government and the rights of individual citizens, or the rights of private corporations.

But really the only way for trade and investment relationships to be fair and reciprocal is for governments to get out of the way of business, as much as possible, so that business can be conducted without being either helped or hindered by governments.

I imagine that you all have been closely following the negotiations currently taking place between the United States and China. Those talks are aimed at mapping out a shared view regarding the scope and range of verifiable and enforceable structural reforms that China can undertake. Such reforms could restore American confidence that the U.S

美帝

I imagine that you all have been closely following the negotiations currently taking place between the United States and China. Those talks are aimed at mapping out a shared view regarding the scope and range of verifiable and enforceable structural reforms that China can undertake. Such reforms could restore American confidence that the U.S.-China trade and investment relationship can be made fair and reciprocal, despite the many challenges at hand.

I am not here to speak about that agenda today, or to try to predict our chances for near-term success. But I am happy to say that the United States is committed to enhancing its economic relationships with all partners in the region that can embrace an open, free, transparent and fair vision for Indo-Pacific trade.

My boss, Secretary of State Pompeo, likes to say that the United States practices “partnership economics,” as evidenced by our enthusiasm for win-win, open-market trade and investment arrangements.

The United States already has three high-quality and mutually beneficial Free Trade Agreements with partners in the Indo-Pacific, along with fourteen Trade and Investment Framework Agreements. And we are working hard to update our investment and trade agreements to make them more useful to workers and businesses, and better suited to 21st Century market realities. This work includes the updated agreement with the Republic of Korea, for example, and the recently signed U.S.-Mexico-Canada trade agreement.

Hong Kong’s Strengths Flow from Free Economy Principles

So, ladies and gentlemen, with all that in mind, let me turn now to the matter of Hong Kong and its role in the Indo-Pacific economy.

I think it is evident that Hong Kong’s abiding strengths flow from its fierce embrace of free economy principles, including the rule of law.

That situation puts Hong Kong closely in tune with America’s international economic policy priorities.

We all know about Hong Kong’s famously consistent gold-star rating from the Washington-based Heritage Foundation, which has ranked Hong Kong as the freest economy in the world for 25 consecutive years, including every year since the establishment of the Special Administrative Region.

While some people criticize the Heritage Foundation’s methodology as putting too much emphasis on low tax rates as a determinant of economic freedom, it is notable and positively affirming that Hong Kong also ranked 4th this year in the World Bank’s more broadly calculated Ease of Doing Business Index.

Indeed, even considered among its peers in the relatively liberalized Indo-Pacific region, Hong Kong stands out for its dedication to practicing free and open trade, with negligible tariff or non-tariff barriers.

But Hong Kong’s advantages go far beyond low tariffs and low taxes. It is also very, very important to Hong Kong’s success that its legal system continues to be based on common law principles akin to British law. Hong Kong judges are independent, and final judgments are respected and enforceable. Contracts signed in Hong Kong can be depended upon to be fair and reliable. Similarly, property rights in Hong Kong, including intangible rights like intellectual property rights, are well protected, both in law and in practice.

Also very important in the modern era is the fact that Hong Kong maintains an open Internet. Hong Kong is not subject to the Mainland’s invasive cyber-security laws, and persons in Hong Kong can access Internet content not available in the Mainland, including content offered by U.S. media and technology firms.

Government regulation of the economy in Hong Kong has remained relatively non-invasive and non-discretionary. This is because Hong Kong’s regulatory system is aimed at facilitating business activity rather than controlling it. Hong Kong ranks a very respectable 14th in Transparency International’s Corruptions Perceptions Index, reflecting several decades of concerted effort to stem corrupt business practices and corruption in go

Government regulation of the economy in Hong Kong has remained relatively non-invasive and non-discretionary. This is because Hong Kong’s regulatory system is aimed at facilitating business activity rather than controlling it. Hong Kong ranks a very respectable 14th in Transparency International’s Corruptions Perceptions Index, reflecting several decades of concerted effort to stem corrupt business practices and corruption in government. The recent establishment of a meaningful competition policy authority in Hong Kong could lead to even further progress in this regard.

Ladies and gentlemen: After three years living here in Hong Kong I have firmly concluded that it is these intangible factors – the city’s economic policy philosophy, rule of law, and good governance – that are the keys to Hong Kong’s economic success, both in the past and in the future.

It is certainly nice that Hong Kong has accrued budget surpluses that have allowed it to make generous investments in infrastructure. But airports and ports and bridges and subways would not be enough by themselves to overcome Hong Kong’s small market size and weaknesses in natural resources and land scarcity. It is Hong Kong’s operating philosophy that has led to its impressive competitiveness.

These intangible assets of Hong Kong, its free economy principles, are the main wellspring of the international community’s respect for the city and give it the ability to punch above its weight in global affairs.

Hong Kong, for example, has historically had a strong voice in the World Trade Organization. It is also a much-respected member of the global Financial Action Task Force and the Financial Stability Board.

It is also these core values that have enabled Hong Kong to attract new international partners in bilateral trade agreements, such as the one it just signed with Australia.

Next week, when the Asia-Pacific Council of American Chambers of Commerce gathers here in Hong Kong for its annual meeting – as well as to celebrate the 50th anniversary of the American Chamber of Commerce in Hong Kong – I expect that the delegates assembled from around the Indo-Pacific region will talk a lot about how Hong Kong’s core values have made it such a vibrant place for international business.

The Abiding Strength of U.S.-Hong Kong Economic Ties

Naturally, then, given everything I have said thus far about Hong Kong and the United States, it will not surprise you when I tell you that the United States sees Hong Kong as a highly valued partner precisely because of its free economy principles, founded as they are upon strong respect for the rule of law, and buttressed by an independent judiciary to interpret those laws.

Recently I have seen fit to remind people in Hong Kong of the continuing importance of the U.S. economic and business relationship to both of our peoples.

The United States is Hong Kong’s second-largest trading partner beyond the Mainland. Two-way trade in goods totaled U.S. $37 billion in 2018, with trade in services contributing tens of billions more to both economies.

As in the 19th Century, Hong Kong remains an important nexus for merchandise flowing between the United States and China. In 2016, approximately 9% of China’s exports to the United States, and 7% of China’s imports from the United States, flowed through Hong Kong. Some 43% of Hong Kong’s total trade, in fact, consists of re-exports going between the two countries. With trade and logistics accounting for more than 20% of the value added to Hong Kong’s economy, I think it is safe to say that trade with the United States significantly benefits the city.

As for direct investment, in 2017, the stock of direct investment from the United States into Hong Kong increased about 18%, to an impressive $81 billion. More U.S companies have established regional headquarters or offices in Hong Kong than have companies from any other country, accounting for close to one-fifth of all foreign firms conducting regional operat

屌 兩個一樣既

美國擺明叫我地係時候企出黎抗共

As for direct investment, in 2017, the stock of direct investment from the United States into Hong Kong increased about 18%, to an impressive $81 billion. More U.S companies have established regional headquarters or offices in Hong Kong than have companies from any other country, accounting for close to one-fifth of all foreign firms conducting regional operations from Hong Kong in 2018.

As for finance, nearly every major U.S. financial firm maintains a major presence in Hong Kong, with hundreds of billions of dollars in assets under management. Hong Kong is also a major location for U.S. legal and accounting services firms.

In fact, taken together in total, the Hong Kong government estimates that U.S. firms employ some 101,000 people in Hong Kong. I think that is good news, especially since U.S. firms are among the city’s most popular employers. One survey showed that 13 of the 75 most popular places to work in Hong Kong are U.S. firms.

And thinking forward, toward the 21 Century economy, Hong Kong’s close relationship with the United States is also helping to shape the city’s economic future. Americans account for more than 20% of all non-Hong Kong entrepreneurs in the city, contributing more than any other country, including Mainland China. U.S. venture capital invested heavily in the famous Hong Kong “unicorn” start-ups GoGoVan and WeLab. And the leaders from both of these companies studied in the United States before setting up shop in Hong Kong.

Indeed, education and academic research are also very important areas for U.S.-Hong Kong collaboration. About 8,000 Hongkongers study full-time at the university level in the United States. And there are numerous collaborations and exchange programs between top U.S. universities and Hong Kong institutions, including in areas Hong Kong is looking to develop into key economic drivers.

All that private sector cooperation that I have just mentioned is matched by extensive government-to-government cooperation, supporting our private sector economic ties.

For example, although it is not widely advertised, you might be interested to know that U.S. federal law enforcement agencies work closely with the Hong Kong Disciplined Services to find illegality in the economic sphere.

Working together, Hong Kong and the United States have done a lot to disrupt the flow of contraband – including both counterfeit goods and narcotics – between East Asia and the United States. Over the past year alone, U.S. government information regarding shipments entering Hong Kong, in fact, has generated 40 arrests and multiple seizures of contraband, to include 485 pounds of illegal drugs, more than 40,000 counterfeit items, and more than 6,500 firearm parts and ammunition. That’s clearly a very good thing. Hong Kong, meanwhile, has expanded its assistance to stop millions of dollars of illicit fund transfers from U.S. victims to and through Hong Kong banks.

We have also redoubled our efforts together on sanctions enforcement and enforcement of export controls, which is important to our shared strategic goals in the Indo-Pacific region.

But getting back to my main point: All of this cooperation, in both the private sector and the public sector, is made stronger by Hong Kong’s reliability as a city with good governance and the rule of law.

The Hong Kong Policy Act and Concerns About the City’s Autonomy

So, with that positive picture in mind, let me shift direction for a few moments to discuss some of the risks facing Hong Kong’s economic and political future, as well as the future of its relationship with the United States, and with the rest of the international trade and investment community.

The official, government-to-government relationship between the United States and Hong Kong is governed by the Hong Kong Policy Act, and is based upon the continued substantial maintenance of the “one country, two systems” framework, and the existence of a high degree of autonomy for Hong Kong, as called for in t

精人出口
下句唔使我講啦

The official, government-to-government relationship between the United States and Hong Kong is governed by the Hong Kong Policy Act, and is based upon the continued substantial maintenance of the “one country, two systems” framework, and the existence of a high degree of autonomy for Hong Kong, as called for in the Basic Law. The Hong Kong Policy Act establishes the policy of the U.S. government to treat Hong Kong as a non-sovereign entity distinct from China for the purposes of U.S. domestic law, based on the principles of the 1984 Sino-British Joint Declaration.

To date, the United States has observed that Hong Kong, as a general matter, has in fact maintained a high degree of autonomy under the “one country, two systems” framework, at least in most areas. And that degree of autonomy has been considered sufficient to justify continued special treatment of Hong Kong by the United States, for the purposes of U.S. law as well as bilateral agreements and programs in such areas.

Clearly, the application of the Hong Kong Policy Act, and the resulting special treatment of Hong Kong under U.S. law, has been a big success story over the past two decades, greatly facilitating U.S.-Hong Kong cooperation. The U.S government’s current differential treatment of Hong Kong covers quite a number of important areas, including law enforcement, export controls, visa rules, and the treatment of cross-border investment.

But to be honest, ladies and gentlemen, certain recent events in Hong Kong have raised cautionary flags for some U.S. observers, as they consider the sustainability of Hong Kong’s high degree of autonomy going forward.

We are now in 2019, and we have all had fun heralding the arrival of a new year, under both the Gregorian and lunar calendars. New Year celebrations are always a hopeful time, and I remain hopeful that 2019 will be a good year.

Last year, 2018, however, was unfortunately not a good year for Hong Kong’s history in terms of the maintaining of its autonomy under “one country, two systems,” as it witnessed a number of unfortunate “firsts” in that history: Hong Kong’s first banning of a political party; the first foreign journalist ejected from the city; and the first time Hong Kong has disqualified a large number of political candidates for their political views, among other negative developments. In all of these cases and trends, the Mainland Central Government appears to have been intimately involved in the Hong Kong Government’s decision-making.

Now, I am not here to tell you that the sky is falling. Even skeptics in the United States recognize that Hong Kong remains very distinct and different from the rest of China. And I have already described Hong Kong’s considerable competitive advantages – based as they are in the city’s autonomy, its rule of law, its independent judiciary, and its free economy principles.

But I would not be doing my job as a diplomat if I were not honest enough to share a note of caution about the future.

Now, when I express my worries about the status of Hong Kong’s autonomy I sometimes get pushback from people saying that political autonomy and freedom of expression and other such concerns do not really matter to the business community. Neither the Chinese business community nor the foreign business community, they tell me, really cares about such issues. And as long as business decision-makers are happy, they say, Hong Kong’s economic future will remain bright.

I’m actually not so sure about that. I’m not confident that politics can be so neatly divorced from economics in how this city runs.

In a general sense, for example, a narrowing of Hong Kong’s political and democratic space is likely to adversely impact the city’s marketplace for ideas and innovation.

But there are also other, more specific ways that the Mainland Central Government’s desire to influence and control political conversations and events in Hong Kong could negatively impact the functioning of the economy, and t

好長 訓醒先睇

But there are also other, more specific ways that the Mainland Central Government’s desire to influence and control political conversations and events in Hong Kong could negatively impact the functioning of the economy, and the international business community’s role here.

Immigration and visas, for example, are one place where politics and business can come into contact – as we saw last year. If foreigners’ residency status in Hong Kong were to become broadly subject to political considerations, as is often the case in the Mainland, it would certainly impact the business environment here.

Similarly, regulation of the Internet and cyber-space is an important area where business interests, and political and security interests, intersect. Maintaining Hong Kong’s freedom of the Internet and its freedom of expression is quite critical to realizing the city’s positive ambitions to be an important center for innovation in information technology and cyberspace.

Other important areas of potential confluence between politics and economics are government regulation, government procurement, and financial market supervision. To date, when potential foreign investors have asked me whether Mainland-Hong Kong political considerations play any role in the local government’s procurement decisions, I have happily been able to tell them that I am aware of no such cases. It is important to maintain that positive aspect of the Hong Kong business environment. Similarly, I know that portfolio investors watch closely to see whether Red Chip companies are allowed to cut any corners in their financial reports supporting their Hong Kong market listings. It is important for financial reporting rules to continue to be evenly and strictly applied.

Indeed, financial market transparency, open access to business and government information, and a fair playing field are some of the key foundations on which Hong Kong commerce is built. Hong Kong’s fair and independent judiciary reinforces that system. We all want this system to continue to prevail.

I have been sometimes asked why, as America’s representative in Hong Kong, I occasionally engage in dialogue with Mainland Central Government officials in addition to my Hong Kong Government counterparts.

For my part, one purpose of such conversations is to point out to Mainland policymakers the risks that ongoing political tightening poses for the realization of Beijing’s own goals for Hong Kong’s contribution to Chinese economic development. I let them know that, in my view, there needs to be consistency between the political and economic institutions of the city in order to sustain the confidence of the international business community, as well as Hong Kong’s foreign government partners, in the city’s future. Absent a strong international presence in Hong Kong’s economy, it is clear, the city would offer much less value to the rest of China.

Vigorous Use of Hong Kong’s Autonomy Will Help China and the Region

Let me close on a more positive note, by considering the great potential that exists for Hong Kong to continue to play a positive and leading role in the national, regional and global economy.

As I have stated before, my hope is that Hong Kong will make full use of what I call its “demonstration power” — its power to show just how much prosperity is possible when global best practices are applied, in China as they are elsewhere.

I have also previously referred to the maintenance of Hong Kong’s high degree of autonomy under the “one country, two systems” framework as a “use it or lose it” proposition.

I think it is important for Hong Kong to use the autonomy it has been granted to further strengthen its value proposition for the Indo-Pacific, including China. Using Hong Kong’s autonomy energetically will also further strengthen that autonomy, creating a positive and self-reinforcing cycle of confidence.

There are opportunities out there, regionally and globally, for private businesses as well as gove

There are opportunities out there, regionally and globally, for private businesses as well as government officials who are willing to be bold. Hong Kong’s new free trade agreements with ASEAN, Georgia, and Australia are clear examples of this kind of creative and outward-thinking approach. But there are still more ways that Hong Kong could concretely demonstrate its commitment to open markets, for instance by joining additional international trading arrangements, or by hosting substantive high-level APEC meetings and initiatives. Hong Kong could send a very positive message just by signing up to APEC’s existing data privacy principles, thereby showing its determination to follow global best practices for Internet governance and cross-border data flows.

The Hong Kong private sector, meanwhile, can show off the city’s strengths by continuing to make proactive deals with counterparts from all directions – including partners in the United States, China and other jurisdictions in the Indo-Pacific region – while making full use of the city’s strengths, as reflected in Hong Kong’s rule-of-law and core values.

I know that the trade policy friction between the United States and China has created some nervousness here in Hong Kong.

Certainly both the U.S. and Chinese governments are now working very hard to try to improve and re-shape our economic relationship, to make it fairer to both nations.

But Hong Kong, I believe, can help resolve those problems as well. In fact, I think that the current tense situation presents a real opportunity for Hong Kong to demonstrate its lasting value, as a transformative portal linking China to the rest of the world economy.

Such a contribution is possible because of Hong Kong’s rules-based approach to commerce and regulation, its fiercely independent judiciary, its freedom of expression and of the Internet, and its highly liberal trade and investment and tax policies.

Hong Kong, in fact, is the visible proof that an economy can be part of China, but also be consistent with global best practices. China too can become a place that achieves prosperity through “win-win” business solutions, without a lot of state intervention. China too, we hope, can be a market that protects private property, and it can be a place where government authorities respect the rights of investors to make free decisions in a transparent system.

Last week, in presenting the interesting new Great Bay Area initiative announced by Beijing, the Hong Kong government said, correctly, that Hong Kong’s “economic, legal and social systems are different from those of the Mainland.”

As a foreigner, I can be less polite, and say that those systems are not just “different,” but actually, from a global point of view, “better!”

Last year, China celebrated the 40th anniversary of its crucial “reform and opening” policy changes, which allowed China to catch up technologically and rejoin the global economy as an important international partner. That process of “reform and opening,” however, remains incomplete.

Looking toward the future, I hope and believe that Hong Kong can once again point the way, for China and for the Indo-Pacific region more broadly.

Hong Kong’s economy has grown rapidly, and achieved and maintained its prosperity, precisely because it has been free, open, transparent and fair.

With effort and courage, Hong Kong’s special economic contribution to the nation and the region can continue and expand in the decades to come.

篇講稿咁長

帶路ready?

香港垃圾官員：朝到晚都係講大灣區，主動將香港由國際都會降格成支那二線城市

有頭髮邊個想做幟哥呀 你估我哋唔想咩
幾時解放香港

港奴： 有回鄉證緊要啲，做自己？不了。

我係公司貼埋反共野，今日先俾呀頭叫我唔好
隻大陸閪同事成日同佢講咩氣氛差乜柒
成層一百人都黎 得你一個大陸閪
係撚鳩你嫁啦

除非由英美治港，否則支那只會繼續封印香港

奶共狗官唔係咁睇

美軍幾時出兵中國？

香港有權力果班全部都係中共果邊
仲有重點係 香港有一半人以上個心係中國
玩完係遲早嘅事

你老母比狗屌

Looking toward the future, I hope and believe that Hong Kong can once again point the way, for China and for the Indo-Pacific region more broadly.

Now, when I express my worries about the status of Hong Kong’s autonomy I sometimes get pushback from people saying that political autonomy and freedom of expression and other such concerns do not really matter to the business community. Neither the Chinese business community nor the foreign business community, they tell me, really cares about such issues. And as long as business decision-makers are happy, they say, Hong Kong’s economic future will remain bright.

班商家佬仲以為只要當權者高興
香港就有光明嘅未來

美國國務院

一層比一層高級的出聲

777焦土大絕成功

source ?

未睇都要幫推先

班垃圾狗官淨係識岀賣香港 幾時死
唔想見到香港沒落

太長唔睇

777搏表現嘅時間到
好快就屌柒美帝指點港共事務

爸爸美帝求你了

講完都改變唔到架啦

1. 除港奸
將所有出賣香港既人盡量用合法方法踢走 (投票, 爆料, 炒人)
營商既比大陸果份做最低, 打工既任何同大陸有關既同事都唔幫

2. 抗入侵
盡可能唔買大陸野, 盡量同絕對係兩回事.
美國點憎中國都會買 D 中國野, 美國佬做到你香港人做唔到?

3. 反清復明
將中共不利既信息輻射返去大陸, 不論任何渠道 (BT, Game, Forum)
你咁做並唔係反政權, 只係比大陸人吸收返應有既資訊

只要香港一日未拆關, 一日都唔係中國. 記住香港同中國係有邊界. 老共只係形式上管緊香港. 佢可以強姦香港但係個國際壓力係好撚大.

重有香港係中共既呼吸口, 咪撚理咩 GDP 點被超越, 大陸任何地區都做唔到香港既自由人口, 財富出入.

收到晒，即係有大佬照

look極都未look曬

To date, the United States has observed that Hong Kong, as a general matter, has in fact maintained a high degree of autonomy under the “one country, two systems” framework, at least in most areas. And that degree of autonomy has been considered sufficient to justify continued special treatment of Hong Kong by the United States, for the purposes of U.S. law as well as bilateral agreements and programs in such areas.

Clearly, the application of the Hong Kong Policy Act, and the resulting special treatment of Hong Kong under U.S. law, has been a big success story over the past two decades, greatly facilitating U.S.-Hong Kong cooperation. The U.S government’s current differential treatment of Hong Kong covers quite a number of important areas, including law enforcement, export controls, visa rules, and the treatment of cross-border investment.

唔使擔心繼續返工

Absent a strong international presence in Hong Kong’s economy, it is clear, the city would offer much less value to the rest of China.

一語中的

Last week, in presenting the interesting new Great Bay Area initiative announced by Beijing, the Hong Kong government said, correctly, that Hong Kong’s “economic, legal and social systems are different from those of the Mainland.”

As a foreigner, I can be less polite, and say that those systems are not just “different,” but actually, from a global point of view, “better!”

笑撚死大巴大巴打落去

外交部應該唔會講嘢，因為too long didnt read

成枝金剛棒，大佬點睇呀

廢青憤青算唔算港奸？

少有

佔中學生係前線比人打，有邊個大佬出過黎擋？

個閪俾人屌緊，點做自己

幾時好似讓子彈飛咁，掉啲槍落黎

tldr 返去睇抖音算

班扮大佬出黎割蓆

抖你老母音
企開d啦

乜撚野爸爸，大陸人?

爸爸就大陸人

又會重演肥彭事件
人地肥唐就嚟卸任先醒水俾你地班港豬聽
聽埋哂啲咩大灣區一帶一路聽到班港豬懵哂

香港已變無得救， 不如救救有bno的人離開中國

太遲

下 唔好鼓吹亂倫啦

美國人咁講腥港豬又出水架啦

但sor9ry 腥港豬已失勢
腥港是腥港 不是香港

Don’t talk so much give me green card

快d取消關係法

美國記唔記得當年法國派兵幫佢手獨立？

大佬呀 你又唔插手埋黎 叫我地點做自己呀 等左你好耐喇美帝

你覺得自己好撚幽默咩？

講無用㗎.幫幫手啦

近期已經用蛇陣封印緊.
港豬澳大橋個蛇頭島,星光大道啲蛇頭裝飾,中環繞道蛇頭,西九龍填海蛇頭.

叫香港人take side

衰在有班賣港賊自毁長城呢
冇架啦

香港大部份人企係利益個邊
暫時大部份人認為跟中國係最大利益， 有一日跟中國唔係最大利益咪同你反共

同意

肯取消關係法未？

屌你講到我想咁

美領又係度撚連登仔

有玻璃心蝗偷偷負皮

咁你幫下手都好拉 憑港豬自己嘅力量我唔覺得會有咩作為

精人出口，笨人出手，佔中果時泛民完美演譯過一次

利申等翻譯

大陸殺雞取卵

香港撚做到自己
搞大灣區
普教中
就係想你同污水融合
搞黑埋自己

同香港人講有咩用？啲政策我地有份決定架？
你畀啲壓力班高官好過啦

香港人權法案

玩緊焦土喎 唔識就咪出聲

本地人唔出手
唔係以為靠美帝會幫香港人掛？
歷史話左比人聽起義向來都要靠自己人
點撚解上面班友可以指意人救

關上特別通道,共享國家耀榮,無論你身處何地,中國護照都幫到你

一國先實 兩制為虛 奶共奶到幾時

屌你唔係帶路去籣桂坊屌女呀

林鄭：大灣區機遇處處 洗乜靠外國。美國領事係度說三道四，傷害香港與內地既感情。將美國領事驅逐出境

勵害了 我的國

佢係向柒婆發出最後警告

反共又唔係反華
做咩護住共產黨 咁鐘意共產黨返上去啦

此post長推

6隻5毛正評

維尼下台，要求特朗普上台解散中共

你同香港市班幹部同有錢佬講都哂氣

Make Hong Kong Great Again

莊敬自強

睇你個死款米又係淨係識得網上9叫嘅精神病患者有種嘅衝去政總放火
死廢柴

快d派d鬼妹特務黎制衡蛆國

班連登偉打飛機就叻
但連施君龍一半都做唔到呢

有種嘅應該搵你老母出火

雜種狗應該唔計

你呢D咪就係典型廢柴淨係識搵人老母網上9叫之外就乜都做唔到嘅廢柴囉
煲老藕呢D驅風嘢你都享受嘅證明你嘅能力係幾咁有限
援交公廁雞都無你份呀廢柴

五毛狗極端二元對立
一係撐政府一係燒政總

狗娘養的

唔岩聽一係就屌人老母
一係就話人五毛狗
燒你就燒啦
施君龍笑9你哋香港人廢呀
人哋一放火就換日日150個單程證黎香港
連登仔就日日等老美打救
廢

就算南美出事會威脅到美國
以前美國都唔會出手啦
最撚多都係暗地裡提供武器支援
但果陣都已經冷戰時期先咁做
宜家美帝都影響力領先全球
香港有乜春會令到美國要出手幫
所以真係笑鳩大人個口

鍵盤前咪威囉班柒頭

呢個po夠連登仔打幾耐飛機

你講事實出黎好難令呢度班熱狗接受架

佔中同平時上街我有份出嚟
平時都成日同身邊嘅人講政治希望佢地會參與多啲
唔似得你咁撚大個人仲要辛苦伯母俾人屌
你咪繼續拎住鍵盤吠

我成日都係公司屌鳩共產黨
一聽到中国野就起哂鋼
啲同事話我癡線

出黎行街呀？
上台唱歌呀？
繼續打飛機啦你

唔對支那事物抗拒嘅人個腦肯定有問題

香港從來都係美國遠東情報中心

差唔多成年前佢地之前講返去海底撈
我屌到佢地傻
結果取消左之後 佢地都無返過大陸
濕鳩茶都係化學屎水
係香港飲唔撚好
水果茶仲戇鳩
大陸生果你敢食？
海底撈呢啲你食撚埋我果份
重金屬火鍋 化學湯底 豬瘟肉
班狗黎人既地區流浪 ok
你去狗住既地方玩 傻撚左咩

你覺得班兒登仔會睇得明?

終於打香港牌了

帶路喇~~~~~~

咩叫終於？
老美出口術出左好多年啦
成日9up
手就無出過囉

香港做自己就係應該親共 咁美國仲出咩聲？？？插隻手埋黎 出口係到嘈嘈嘈

一係就試下管治香港 唔好出口搞亂檔

你隻支那狗咪繼續攬住你老母甖骨灰大叫我愛中國
得閒好心上多兩柱香俾你老豆啦

原來真係講中咗上面隻支那狗現眼報

英國都係信唔撚過，關鍵時刻就會賣撚咗香港，睇1982-84嗰陣就知

又係唔岩聽就開始人身攻擊
然後就話人支那狗
但Sor9ly我都好撚憎中共
你呢D仆街就係D熱狗咁
岩聽就自己友
唔岩聽就全部五毛狗
老美撚你兩野你就出晒水但你又做得D乜？
響度同我講自己有去佔中有同身邊D人講政治
你當自己毛澤東呀？
可以洗幾億人個腦呀？
小朋友返去考DSE啦你
Btw，我從來唔介意人話我老豆老豆早走
因為你老豆老母遲早都會走
但我就好睇唔起你呢D以為講人屋企人就以為自己好威嘅廢柴

America Greatest

咁直接
擺明引對家快D整死你

美帝好心提你俾你鬧

美帝幾時救我地

大灣區勁過太平洋la, 緊係支持大灣區

呢樣真

推

( Show Blocked User - 麥漢堡 )

邊位呀你

God bless America

有得執死雞嘅時候就會出黎㗎喇

lm

人哋叫你自己做嘢
但自己又乜都唔做
上面班連登仔仲叫乜鳩帶路
香港唔死都唔得啦

Hong Kong is dead

大灣區 = 直谷+華爾街
美國開始驚了

上面呢條友做咩咁嬲

挑
過完年升左職
人工加左
車又買埋
你米繼續搵歷史睇囉
唔夠講就搵黑材料
689教你㗎？

一日中共唔死，香港都只可等列

等老美食得屎

香港人識諗，但果班賣港求榮既人根本唔在乎

假如可以救到自己地方
做笨人又如何

有勇無謀送死有乜意義？
梁天琦一事仲未吸收到教訓？

盲撚咗？

最後警告，港豬自己睇路

果班人個個都有歐美護照

老你老尾 講撚埋啲大陸狗話

用香港換取中共反蘇聯

LM

就算宜家嘅英國都係信唔撚過，為咗少少利益推英女皇出嚟做雞都肯。呢啲見利忘義嘅濕鳩國家，信佢不如信自己好過

日日畀中共揸住個春袋

我係一個失敗嘅中年人
老豆老母早走無人無物
三十幾歲大學畢業到而家都只係搵得果萬零蚊
公屋又申請唔到
交租都用左收入近7成，想儲個錢都難
已經去到每日只係食一餐嘅地步

我完全睇唔到將來
真係好想自殺

get a life bro

美國出賣台灣仲多

連聯合國都入唔到

試下轉份新工，話唔定會更高人工

我知道你plan緊去政總放火

由舉足輕重，可有可無

美國都係出下口術比個膽香港姐，必要時都要自己靠自己，比d信心自己，唔好放棄，最緊要係唔好受五毛輿論影響輸心態

老蔣on 99 啫